### Примеры запуска долгих задач на QT.

При разработке приложений с графическим интерфейсом крайне важно, чтобы оно не "тормозило", однако не всегда
всё зависит от производительности. Есть некоторый класс задач, которые априори не могут быть выполнены быстро,
а именно:

- запросы к сети
- периодические задачи
- сложная вычислительная задача

Чтобы было нагляднее, примеры таких приложений есть в директории `bad_examples`
А контрпримеры, показывающие как нужно, в папке `good_examples`

- slow_network Когда нужно получить данные из интернета. При клике на кнопку всё приложение "замирает"
- bad_counter Когда хочется сделать счётчик с выводом на экран в приложении
- hard_cpu_task Когда нужно посчитать факториал большого числа (рекурсией да без кэша)

#### Как запускать

Открываем весь проект в PyCharm и в нужной директории запускаем `main.py`

### Почему плохие примеры не работают

Все плохие примеры упираются в базовое свойство графических оболочек: **пока программа выполняет код,
написанный программистом, она не может обновлять интерфейс**.

Под обновлением подразумевается выполнение цикла работы приложения

![цикл работы графического приложения](./gui_cycle.png)

Т.к. мы выполняем наши функции обработчики, PyQT не может продолжить свою работу и наше приложение "виснет"

### Как избежать "зависания"

Тут может быть только единственный ответ. **Если мы тормозим интерфейс нашим кодом, то нам нужно перестать
выполнять наш код** :).

### Варианты обхода

#### QThread + slot + signal

Один из вариантов обхода – запуск нашего кода в отдельном потоке (поток – что-то вроде параллельной программы,
которая выполняется где-то рядом и из которой мы можем получить результат запущенных в ней функций). А для
того, чтобы получать значение из потока в момент завершения нашей функции, мы создаём сигнал, на который
вешаем функцию обработчик.

Примеры такого подхода в `hard_cpu_task` и `slow_network`

#### Периодический запуск нашей функции в N секунд (QTimer)

Говорим `Qt` запускать нашу функцию через некоторые интервалы времени и перезапускаем её пока нам это нужно.

Пример данного подхода реализован в `normal_counter`

#### Использование asyncio обвязки и async синтаксиса
Самый простой с точки зрения использования и сложный с точки зрения понимания подход.
Вместо того чтобы решать проблемы блокировки цикла событий QT, мы налаживаем 
его взаимодействие с циклом событий asyncio, тем самым позволяя использовать
асинхронные `python` функции, не блокируя цикл событий QT.
С точки зрения использования, всё сводится к тому, что мы делаем обработчики 
событий асинхронными и декорируем их с помощью `@asyncSlot()`

Пример данного подхода реализован в `asyncio_counter`


